\section{Famille  \index[noms]{, Edward\_II} /  \index[noms]{, Isabella of\_France}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I286_I127}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II}} naquit le \textit{mardi 25 avril 1284}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 10$^{\`{e}me}$ enfant de Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} \textit{[17 juin 1239 - 07 juil. 1307]} et de Eleanor of\_Castile  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile} \textit{[ - 24 nov. 1290]}.
Il a 3 fr\`{e}res et 11 soeurs : Beatrice  \index[noms]{, Beatrice} \textit{[ \footnote{.}]}, Joan  \index[noms]{, Joan} \textit{[1265 \footnote{.} - 1265 \footnote{.}]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[10 juil. 1266 \footnote{.} - 03 ao\^{u}t 1271 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[13 juil. 1267 \footnote{.} - 14 oct. 1274 \footnote{.}]}, Julian (Katherine)  \index[noms]{, Julian (Katherine)} \textit{[1271 \footnote{.} - 1271 \footnote{.}]}, Joan of\_Acre  \index[noms]{, Joan of\_Acre} \textit{[1272 \footnote{.} - 23 avr. 1307 \footnote{.}]}, Alfonso  \index[noms]{, Alfonso} \textit{[24 nov. 1273 \footnote{.} - 19 ao\^{u}t 1284 \footnote{.}]}, Berengaria  \index[noms]{, Berengaria} \textit{[1276 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Alice  \index[noms]{, Alice} \textit{[12 mars 1279 \footnote{.} - 1291 \footnote{.}]}, Elizabeth  \index[noms]{, Elizabeth} \textit{[ \footnote{.} - 05 mai 1316 \footnote{.}]}, Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[17 juin 1264 \footnote{.} - 12 oct. 1297 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[11 sept. 1275 \footnote{.} - 1318 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[11 mars 1278 \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Blanche  \index[noms]{, Blanche} \textit{[1290 \footnote{.} - 1290 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Eleanor of\_Castile  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 24 novembre 1290}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 6 ans.
Son p\`{e}re, Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} \textit{[17 juin 1239]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 07 juillet 1307}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 23 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{lundi 21 septembre 1327}, \`{a} l'\^{a}ge de 43 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Isabella of\_France  \index[noms]{, Isabella of\_France}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1292}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 1$^{er}$ enfant de Philip\_IV the\_Fair  \index[noms]{, Philip\_IV the\_Fair} \textit{[1268 - 29 nov. 1314]} et de Joan of\_Navarre  \index[noms]{, Joan of\_Navarre} \textit{[1271 - 1305]}.
Elle a 3 fr\`{e}res : Philip\_V the\_Tall  \index[noms]{, Philip\_V the\_Tall} \textit{[ \footnote{.} - 03 janv. 1322 \footnote{.}]}, Charles\_IV the\_Fair  \index[noms]{, Charles\_IV the\_Fair} \textit{[ \footnote{.} - 01 f\'{e}vr. 1328 \footnote{.}]} et Louis\_X the\_Headstrong  \index[noms]{, Louis\_X the\_Headstrong} \textit{[04 oct. 1289 \footnote{.} - 05 juin 1316 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Joan of\_Navarre  \index[noms]{, Joan of\_Navarre} \textit{[1271]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1305}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Son p\`{e}re, Philip\_IV the\_Fair  \index[noms]{, Philip\_IV the\_Fair} \textit{[1268]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 29 novembre 1314}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 22 ans.
Son \'{e}poux, Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II} \textit{[25 avr. 1284]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 21 septembre 1327}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 35 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mercredi 22 ao\^{u}t 1358}, \`{a} l'\^{a}ge de 66 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Grey Friars (Church)\index[lieux]{London!Church!Grey Friars}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I286_I127.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 25 janvier 1308}, Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II}\textit{[25 avr. 1284]}, \^{a}g\'{e} de 23 ans, \'{e}pousa Isabella of\_France  \index[noms]{, Isabella of\_France}\textit{[1292]}, \^{a}g\'{e}e de 16 ans.
Ils eurent 4 enfants : Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[18 juin 1318 \footnote{.} - 22 avr. 1355 \footnote{.}]}, Joan of\_the\_Tower  \index[noms]{, Joan of\_the\_Tower} \textit{[05 juil. 1321 \footnote{.} - 07 sept. 1362 \footnote{.}]}, John of\_Eltham  \index[noms]{, John of\_Eltham} \textit{[ \footnote{.} - 14 sept. 1336 \footnote{.}]} et Edward\_III  \index[noms]{, Edward\_III} \textit{[13 nov. 1312 \footnote{.} - 21 juin 1377 \footnote{.}]}.
\clearpage
